【中梵關係】教宗：中國是我的夢想 與北京談判沒時間表

儘管中國打壓宗教、踐踏人權，教宗方濟各（Pope Francis）仍視中國為「夢想」。教宗昨天接受墨西哥電視台專訪時談及中國議題，表示「中國是我的夢想」，他很喜歡中國人，中梵目前關係很好，但教廷對於中梵談判進程沒有預設時間表。

梵蒂岡新聞網昨晚刊出教宗接受專訪的全文問答。主持人詢問教宗是否想去中國，教宗回答他計劃去日本，但教廷與中國的關係非常好，在中梵主教任命協議簽署後，中國曾有兩個主教來看他，他們原本分屬地上和地下教會，現在已共融互稱弟兄，這是很重要的一步。

教宗表示，中國主教已知道，他們必須愛國，但也要好好照顧天主的羊群，同時中梵間也有很好的文化交流，例如中國在世界園藝博覽會設立了自己的展館。被問到中梵雙方關係是否正逐漸靠近，教宗表示，確實如此，例如中國接受具有專業素養的神職人員到中國大學擔任教授，雙邊的文化交流互動也十分良好，在此刻是很順暢的。

主持人追問，中梵簽署主教任命協議後，中國天主教徒是否有點感到被教廷拋到一邊？教宗表示，一般天主教徒都很高興能合一，或許少數身任領導層的神職人員感覺被排除在外，這是很正常的，就像匈牙利的敏真諦（József Mindszenty）主教事件，當時很多人也覺得敏真諦樞機被前教宗保祿六世出賣了，但並非如此。主持人問這是否代表他要去中國了？教宗表示：「我真的很想」

敏真諦是前匈牙利總主教，二次世界大戰後遭匈牙利共產黨政府迫害入獄，教廷因匈牙利共黨政府壓力，要求敏真諦離開，之後任命一名獲共產政權同意的主教繼位。香港榮休樞機主教陳日君曾呼籲教宗，不要在中國製造更多敏真諦事件。

【中梵關係】教宗：中國是我的夢想 與北京談判沒時間表

雜大大都有個中國夢

佢既中蟈夢，就快比侵仔整醒

中國最大德政就係封殺耶教呢d垃圾